唔好意思，我作為一個廢人有野想講

見到有女示威者比人爆眼，留下一個永久不滅既恥辱係身上（咁對佢既人係香港之恥），真係激動到喊左出來。

香港只係一隻比人灌野食儲肥先劏既鵝，或者係等再生唔到蛋就煮來煲湯既雞。

-------------------
用全球暖化做例子。
今時今日夏天熱到咁，原因都關開冷氣事。

而家香港好熱，呀a呼籲話要環保，但一講環保，就姐係唔比d人係咪都開冷氣。
咁姐係，阻住呀b嘆。

咁所以，當a一講呢個問題，
B就會反對，表示呀a唔應該阻住人地搵食，破壞緊佢安穩既生活。

由於嘆開同想嘆既人都唔少，於是就夾埋打壓呀c去打壓a. 口號，就係呀a破壞社會安穩。

呀a作為受壓既一群，良心過意唔去去開埋冷氣，就算想埋呀b堆人地都唔會侵佢玩，因為咁樣係分薄左b既冷氣。

最終，香港只會愈來愈熱，
但係呢d熱氣係永遠唔會吹到b既身上。
因為佢永遠都開緊冷氣，而a就慢慢中暑。

A點解會知唔應該開冷氣，係因為佢受過教育同有良知。
B點解唔肯閂冷氣，係因為嘆開唔想停。
C，本身係社會上無乜能力學識既人，但係痴埋b到有著數就做左打手。

B生於物質匱乏既年代，想活下去就要靠爭，搶，手段，心計。所謂既上位要有台階，台階就係比自己算死既其他人。
由於內心既不安，所以更加要築起物質既高牆，
終之自己要有飯食，其他的都不是人。只要搵到自己，就一定無好下場。

至於C，係狸係制度裡面既人。黑衫蒙面，做任何錯事壞事，都可以表示自己無辜，逼不得己，收指令。只要比佢嘆到冷氣，可以不分對錯企果邊。

點解c可以咁肆意惘為？因為制度。因為權力掌握係圍威喂既人既手裡。順我者昌，逆我者亡。
如今b同c就捉住呢點，指責a係惡人而同時大細超，欺善怕惡。

制度係一把令人又愛又恨既雙刃劍，佢可以使社會穩定，令惡人被繩之於法，亦可以使懂得利用佢既人可以濫權。

你想對付b同c嗎？唔好意思，世上從不缺惡人，正義會缺席但自私唔會。

世上任何惡，都係因為人有「你我之分」，以及，唔當對方係人，心中只有自己。

社會就係由咁令人嘔心，無分是非對錯，只有敵我之分既人掌控緊。

至於a.
A真係好失敗。
B窮得只剩下冷氣，無冷氣會死，所以可以無惡不作。c亦都係一樣。
A失敗在教育比左個良知佢，知道有d野係唔應該。讀得太多書，以為邪不能勝正，正義終會到來，以為愛能化解恨，以為溫柔勝於暴力。

簡直係失敗。

初中讀中史，個pattern永遠都係有昏君先會令朝代滅亡。朝代係點滅亡？
用把口講贏個昏君叫佢下台咩？
佢會肯聽你講野就唔係昏君啦？
做文宣唱衰個昏君？隔幾日就出來遊下行？
全部都影響唔到核心既人物。
係無用。

點先令到一個朝代滅亡，大家一清二楚。

所以話，而家來到一個所謂無戰爭既社會，呢個安定真係令人敢到好嘔心，因為邪惡都可以好安定。

A作為一個最似人既人，卻被講做唔係人。
唔係人既人，卻話自己係人。

大家睇清楚d現實，現實就係對付惡，就只有更強大既惡。仁慈，唔係對住惡應有既態度。

世上最強既人，都係豁左自己出去，只有成功與死亡既人

咬牙切齒係無用，唔對抗惡，就係屈服於惡，就係比惡地位更低既奴隸

To be or not to be. That's a question.

這是生與死的問題，沒有別的選擇。

但生在這年代，我們己經失敗了。